# php-rpgmgch

# Step 1 : Afficher un tableau d'utilisateurs

### User.php
Créer une classe User dans User.php qui contient les attributs suivants :
  * id (String)
  * email (String)
  * createdAt (Date)
Ajouter les accesseurs nécessaires et rendez ces attributes privés.

### Client.php
Créer une classe Client dans Client.php, héritant de User avec la méthode publique suivante :
  * buy()

### users.php
Dans users.php, créer deux nouvelles instances de Client (avec tous les attributes initialisés), et renvoyez un tableau php de ces clients.
```
// users.php
$client1 = new Client(....);
$client2 = new Client(....);

return [
  $client1,
  $client2
];
```

### userTable.php
Créer un fichier userTable.php qui va récupérer la liste des clients et générer un tableau html affichant l'ensemble de leur informations
```
$users = require('users.php');

<html
....
<?php for .....

?>
...
</html>

```
### Show Time
Lancer ensuite votre serveur php et vérifier qu'en vous rendant à cette url `/userTable.php` , le tableau s'affiche correctement.

### Workspace
A ce stade, votre workspace doit ressembler à cela : 

```
/
| User.php
| Client.php
| users.php
| userTable.php

```

***

# Step 2 : Afficher le stock de produits
### Product.php
Créer une classe Product ayant les attributs et méthodes suivants :
* id
* name
* price
* et les accesseurs nécessaires

### Vegetable.php
Créer une classe Vegetable héritant de Product et ayant les attributs et méthodes suivants :
* productorName
* expiresAt
* isFresh()

Implémenter la méthode fresh qui retourne un booléen, vrai si le produit peut être consommé (avant sa date d'expiration), faux sinon.

### Cloth.php
Créer une classe Cloth héritant de Product et ayant les attributs et méthodes suivants :
* brand
* try()

### products.php
Créer un fichier products.php qui retourne un tableau contenant deux légumes et trois vêtements.

### productTable.php
Créer productTable.php qui renvoie un tableau html avec la liste des produits récemment créés.

### Workspace
A ce stade, votre workspace doit ressembler à cela : 

```
/
| User.php
| Client.php
| users.php
| userTable.php
| Product.php
| Vegetable.php
| Cloth.php
| products.php
| productTable.php

```

***

# Step 3 : Shopping
### Implémentation de buy()
Ajouter l'attribut (et ses accesseurs) `billAmount`.

Ajouter l'attribut (et ses accesseurs) `cart` qui est un tableau de Product.

Ajouter la méthode `addProductToCart($product)` qui ajouter un produit au panier du client.

Dans la classe `Client`, implémenter la méthode `buy` pour qu'elle prenne en paramètre un objet de classe `Product`.

A chaque fois qu'un client achète un produit, sa facture augment du prix du produit et ce produit est ajouté au panier.

### Test
Créer un fichier testOrder.php où vous effectuerez des tests des scenarii suivants :
- votre premier utilisateur achète un de vos légumes
- votre second utilisateur achète un légume et un vêtement

Afficher toutes les informations nécessaires.


### Workspace
A ce stade, votre workspace doit ressembler à cela : 

```
/
| User.php
| Client.php
| users.php
| userTable.php
| Product.php
| Vegetable.php
| Cloth.php
| products.php
| productTable.php
| testOrder.php

```

*** 

# Php Break
Jusque ici vous avez dû tester votre programme en lançant un server web php avec la commande suivante 
```
php -S 0.0.0.0:3000
```

Puis en allant sur votre client web, localhost:3000/testOrder.php


Il est également possible d'exécuter un seul fichier php (comme fait dans la branche *step1*) pour tester rapidement. Par exemple, pour exécuter productTable.php :

```
php productTable.php
```

***

# Step 4 : Clean up
Bon, notre progamme s'agrandit et vous vous êtes rendus compte que cela devient difficile de s'y retrouver puisque tous les fichiers sont au même niveau dans votre workspace. On va réorganiser tout cela en suivant le pattern MVC.

### models
Créer un répertoire `models` dans lequel vous placez vos modèles : Product, Vegetable, Cloth, User, Client.

Mettez à jour les fichiers qui sont impactés.

Testez. Tout fonctionne encore ?

### data
Créer un répertoire `data` dans lequel vous placez vos données factices : users.php et products.php.

*ce dossier va agir comme notre base de données. Mais pas persistente, évidemment, puisque rechargée à chaque requête*

### views
Créer un répertoire `views` dans lequel vous placerez vos vues : userTable.php et productTable.php

Tout fonctionne encore ?

### controllers
Créer un fichier `users.php` à la racine de votre projet. Quand l'utilisateur ira sur /users.php, il doit voir le tableau des utilisateurs.

Faites de même en créant `products.php` qui a un comportement similaire mais pour les produits.

C'est toujours bon ? On continue.

### Workspace
A ce stade, votre workspace doit ressembler à cela : 

```
/
| data
  | users.php
  | products.php
| models
  | User.php
  | Client.php
  | Product.php
  | Vegetable.php
  | Cloth.php
| views
  | userTable.php
	| productTable.php
| testOrder.php

```


***

# Step 5 : Shopping Time
Créer une page `shopping.php` qui va permettre de créer une commande pour un client. 

Afficher un select qui va permettre d'afficher et de sélectionner un client.

Afficher 3 `select` successifs qui vont permettre de sélectionner chacun un produit.

Ajouter un bouton d'envoi de commande.

Pour ce faire, vous prendrez soin de bien séparer le controlleur de la vue : créer deux fichiers `shopping.php` : un à la racine et un dans `/views`.

Une fois que la commande est passée, afficher un récapitulatif de la commande sur la page `validateOrder.php` (le `cart` du client sélectionné) : liste des produits, prix total ...

Pour ce faire, créer une nouvelle vue `views/validateOrder.php` qui sera utilisée par votre controller `validateOrder.php`.

### Workspace
A ce stade, votre workspace doit ressembler à cela : 

```
/
| data
  | users.php
  | products.php
| models
  | User.php
  | Client.php
  | Product.php
  | Vegetable.php
  | Cloth.php
| views
  | userTable.php
	| productTable.php
	| validateOrder.php
	| shopping.php
| testOrder.php
| shopping.php
| validateOrder.php

```

***
# Step 6 - Bonus
* Si un utilisateur commande un produit périmé, afficher un message d'erreur.
* Lors du récapitulatif, ajouter la possibilité à un utilisateur de supprimer un article de son panier.
* Stocker le panier dans un COOKIE (ne stocker que les `id` du client et des produits) : rafraîchisser votre page et vérifier que le panier en cours est toujours visible. Ajouter alors la possibilité de réinitialiser la commande (client et produits).

***

...

***

# Step 2836 : Module de paiement
Implémenter un module de paiement avec Stripe.